# Задачи за функции

### Задача 1
Напишете функция, която принтира число на екрана.

### Задача 2
Напишете функция, която принтира подаденото ѝ число на екрана.

### Задача 3
Напишете функция, която прочита число и го връща като резултат.

### Задача 4
Напишете програма, която прочита и принтира прочетеното число на екрана.

Забележка: Използвайте вече готовите функции!

### Задача 5
Напишете функция, която връща като резултат дали е четно.

### Задача 6
Напишете функция, която връща като резултат дали е нечетно.

### Задача 7
Напишете програма, която прочита число и отпечатва на екрана дали е четно.

### Задача 8
Напишете програма, която прочита число и отпечатва на екрана дали е нечетно.

### Задача 9
Напишете функция, която проверява дали числото `0 <= N <= 100000` е палиндром.

### Задача 10
Напишете функция, която намира следващата степен на 2 спрямо число N.

### Задача 11
Напишете функция, която намира предишната степен на 2 спрямо число N.

### Задача 12
Напишете функция, която намира най-близката степен на 2 спрямо число N.

### Задача 13
Напишете програма, която намира проверява дали годината е високосна.

### Задача 14
Напишете програма, която намира проверява дали дата във формат `dd.MM.yyyy` е валидна.

### Задача 15
Напишете програма, която намира прочита дата във формат `dd.MM.yyyy` и принтира на 
екрана следваия ден (в същия формат).

### Задача 16
Напишете функция, която намира проверява дали число е просто.

### Задача 17
Напишете функция, която проверява дали число е кубично просто (т.е. е просто и 
може да се представи като разлика на два последователни куба)
```math
7 = 2^3 - 1^3 \\
61 = 5^3 - 4^3
```

### Задача 18
Напишете програма, която прочита Ax, Ay, Bx и By  от стандартния вход и отпечатва на 
екрана лицето, заградено от правоъгълника с краища точките (Ax, Ay) и (Bx, By).

### Задача 19
Напишете функция, която намира НОД на въведените числа A и B.

### Задача 20
Напишете функция, която намира НОК на въведените числа A и B.

### Задача 21
Напишете функция, която прочита всички числа от конзолата до
въвеждането на 0 и намира тяхното средно аритметично.

### Задача 22
Напишете функция, която прочита всички числа от конзолата до
въвеждането на 0 и намира най-малкото от тях.

### Задача 23
Напишете функция, която прочита всички числа от конзолата до
въвеждането на 0 и намира най-голямото от тях.

### Задача 24
Напишете функция, която прочита всички числа от конзолата до
въвеждането на 0 и намира средното аритметично на всички въведени
прости числа.

### Задача 25
Напишете функция, която прочита всички числа от конзолата до
въвеждането на 0 и намира най-голямото четно число.

### Задача 26
Напишете функция, която намира N-тото число от редицата на Фибоначи.

### Задача 27
Напишете функция, която намира N!

### Задача 28
Имплементирайте функцията на Ойлер (това са броя на числата, които
са по-големи от 0, но не по-големи от N, които са взаимно прости с N).

### Задача 29
Напишете функция, която проверява дали числото N е число на Мюнхаузен
(дали N e равно на сборът от цифрите му, повдигнати на степен, равна на
самата цифра)
```math
3435 = 3^3 + 4^4 + 3^3 + 5^5
```

### Задача 30
Напишете програма, която извежда на екрана всички числа на Мюнхаузен
в интервала от 1 до N.

### Задача 31
Напишете програма, която по въведени лице и обиколка на правоъгълник
намира всички възможни варианти за целочислени дължини на неговите страни.

